短篇小說 《按一下，我回來了》

《按一下，我回來了》

「歡迎來到第五關。」

穿上一身紫紅色鎧甲，丸子型髮髻上結上金色絲帶蝴蝶結，一雙比例上離奇地偏大的銅紅色眼睛，還有騎著一隻淺紫色象頭魚身造型名為「捕夢獸」的，是這場遊戲中的其中一名角色，她叫阿晴。

「呼!竟然一下子就通過。」
我深長的嘆口氣，雙手握拳向前伸展以鬆鬆筋骨。

「是戰士你的技術高超，何以輕鬆過關卻又嘆息了？」
阿晴不解的看著我，一臉濃妝的她外表上絕對與天真無邪無緣，但活在虛擬世界中，是否不會理解現實世界引申出來的疲憊？
可能是。

「別說其他了，這一關要怎樣通過？」
我握緊控制鍵盤，詢問這位在角色設定中只處於低級排名的阿晴。

阿晴從捕夢獸的右側魚鰭下拔出她的藤鞭武器高舉起來：「在限時內通過城堡，打敗裡面的敵人，找出隱藏武器和收集第五顆能量寶石。」
我循她所指方向一看，城堡是一座紫灰色磚塊堆砌出來的建築物，體積相當大卻不覺宏偉。

「預備好了嗎？戰士。」
阿晴微笑，她的笑容很像一隻兔子。

「我叫展航，開始遊戲時早就輸入了。」
「嘻嘻!」
阿晴的笑容相當甜美，純真的氣質與其他關卡的精靈有點分別。

她的笑臉和不合乎人體比例的身體一下子在我眼前消失。

「展航。」
對座的女友敲敲餐桌。
純白桌布並非純棉製造，是巧妙的針織令它柔軟得讓我擱在桌上操作電玩遊戲的手有種猶如安躺睡床的舒適。

「是，點餐吧!」
我抬起頭，把遊戲機放在刻上餐廳名字的白瓷碟上。

「吃遊戲機就飽了吧？」
女友揶揄之餘也稍作撒嬌。
而像她這般真實的一個人類，是怎樣也不可能做出虛擬人物自然得好比空氣般的可愛感覺。

「南瓜湯、意式肉丸、牛油雜菌意大利飯、熱咖啡。」
我一口氣說出連自己也覺得千篇一律的菜單。

遊戲機的提示燈持續閃爍著，畫家筆下的阿晴正托著腮展露出一副等待的模樣。 等待，卻知情識趣地沒流露出不耐煩的意思。

「好吧!」
女友沒好氣地翻開餐牌。
真實的五官臉容，是她父母為她帶來的，我應該也要讚美感謝一下才對。

「這遊戲也適合你的，每一關卡也有不同主題，玩一下放鬆一下也不錯。」
我伸手按在她的眉心處，鬆開她逐漸拉緊的眉頭。

「這一關是甚麼？」
她皺起眉，力度之強，跟我按在她眉上的手指對抗起來。

「夢。」
我吐出簡單的一個字。
而關於「夢」，卻是無比複雜的東西。
在第五關裡，我該用上甚麼道具來對付那些城堡裡的敵人呢？

「嗯……」
女友與我對望著。
我的指尖仍維持著按在她眉心的動作。

這樣的對望，是我倆之間相隔了多久才再次出現的凝望？
指頭連接眉頭的親密，下次將會在何時發生？

女友曲起食指招魂似的敲著桌：「回來啊展航!」
我裝模作樣的說：「我一直都在。」
放開按在她眉心上的手指然後放到遊戲機上。

阿晴兔子般蹦跳一下。
「歡迎戰士回來!」

「對!我回來了。」
跟在阿晴那騎乘的捕夢獸身後，手指一按，啟動了一個有形無神的自動模式。

「你要的菜式全都有。」
女友低頭檢視著餐牌，食指在我手背上輕敲著。

「早說過我是專心約會的。」

女友抬頭，眼光在餐廳燈飾下流水般浮動。
立體的人體面貌，跟平面裡的立體畫功是有點不一樣的。

(完)